[知識] 發射站位置圖 - 如何接收免費數碼地面電視？

接收及器材

如何接收免費數碼地面電視？

由模擬廣播過渡至數碼廣播，地面電視廣播機構須分階段建設數碼傳輸網絡，而把數碼廣播的覆蓋範圍最終擴展至與模擬廣播相若的目標已於二零一三年九月達成。

數碼廣播發射網絡

數碼地面電視於二零零七年十二月三十一日啟播，訊號由作為發射網絡樞紐的慈雲山主要發射站傳送。二零零八年至二零一一年，再有28個發射站投入服務，分別位於青山、九龍坑山、金山、飛鵝山、南丫島、聶高信山、上洋山、西灣山(柴灣)、琵琶山、南朗山、筆架山、元朗374山、砵甸乍山、赤柱、長洲、大欖涌141山、大埔仔、紅花嶺、大澳、元朗297山、大嶼山275山、照鏡環山、鴨脷洲及香港仔、九華徑、營盤、深井、東涌和薄扶林。數碼地面電視發射網絡經優化後，現時數碼覆蓋已擴展至全港18區不少於99%的人口。

數碼地面電視廣播的接收有兩個層面：首先由大廈接收，然後在單位內接收。

(a) 由大廈接收

在大廈接收方面，裝設於屋頂的天線及／或大廈內的公共天線系統為觀眾接收和分配數碼地面電視廣播的訊號。現時狀況良好的天線應能接收數碼地面電視訊號。多層大廈的居民要接收數碼地面電視廣播，有關的管理公司必須為大廈內的公共天線系統加裝合適的訊號放大器或轉換器。即將興建或興建中的大廈須安裝能夠接收並分配數碼地面電視廣播訊號的公共天線系統。通訊事務管理局辦公室﹝通訊辦﹞已發出公共天線系統的技術規格和指引，以便大廈接收數碼地面電視訊號。如樓宇位於數碼地面電視廣播的覆蓋範圍，其業主立案法團及樓宇管理人可以檢查公共天線系統能否接收數碼地面電視訊號，在有需要時應安排提升系統。至於現時以獨立天線直接接收免費電視的住戶，假如天線性能良好，無須進行任何改動已可接收數碼地面電視的訊號。

為方便公眾查詢個別樓宇是否位於覆蓋範圍內，通訊辦已推出網上數碼地面電視服務覆蓋和接收資料庫服務。市民可透過互聯網登入資料庫，查閱個別樓宇有關接收數碼電視等資料，以作參考。

(b) 在單位內接收

在單位內，對於目前未擁有數碼電視機的觀眾，他們須自行購買解碼器並接駁至現有的模擬電視機，或購買綜合數碼電視機。在全面數碼電視廣播(即終止模擬廣播)之前的模擬與數碼形式同步廣播期間，觀眾仍可收看以模擬形式傳送的免費電視頻道。

數碼地面電視接收器產品，是指包括能解碼數碼地面電視訊號的解碼器及兼備解碼和顯示功能的綜合電視機。為了讓消費者在購買接收器時能作出明智選擇，政府已制訂數碼地面電視接收器標籤計劃，供接收器供應商自願參與。請瀏覽標籤計劃以了解更多有關資料。

如何接收免費高清電視？

高清電視是數碼電視提供的主要服務之一。高清電視的格式包括電視錄播室製作╱傳送的訊號模式，例如解像度（如1920 x 1080i 或1280 x 720p）和畫面寬高比例（如16:9）。逐行掃描和隔行掃描是電視顯示訊號的兩種方法。在一般情況下，720p(720線逐行掃描)或1080i(1080線隔行掃描)同樣提供良好的電視畫面效果。

可收看高清電視的電視機至少應具備下列基本功能：
比例為16：9的闊屏幕；
支援720p（720線逐行掃描）和1080i（1080線隔行掃描）的高清電視畫面模式；以及
內置高清電視訊號輸入端口，如YPbPr或HDMI。

如何接收收費數碼電視？

收費電視服務營辦商會向用戶提供所需的解碼器，以接收數碼電視服務（包括或會提供的高清電視節目）。用戶如欲收看由收費電視營辦商提供的高清電視，須添置可顯示高清電視訊號的電視機。用戶可向有關的收費電視服務營辦商查詢。

我地能夠睇到，全靠政府多年嘅努力，我地先可以有免費電視收睇

大家要多d 珍惜，多d 關愛

家傳戶曉嘅麗的電視同TVB 就係咁陪住香港人一齊成長

根據《香港法例》第562章《廣播條例》，香港的電視節目服務分為四類，分別為由行政長官會同行政會議發出牌照的香港免費電視節目服務和香港收費電視節目服務；以及由通訊事務管理局發出牌照的非香港電視節目服務及其他須領牌電視節目服務。